<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<ead xmlns="urn:isbn:1-931666-22-9" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="urn:isbn:1-931666-22-9 http://www.loc.gov/ead/ead.xsd"><eadheader countryencoding="iso3166-1" dateencoding="iso8601" findaidstatus="completed" langencoding="iso639-2b" repositoryencoding="iso15511"><eadid countrycode="US" mainagencycode="US-CLU-SC" url="https://oac.cdlib.org/findaid/ark:/13030/kt2g5020sh/">lense968.xml</eadid><filedesc><titlestmt><titleproper type="filing">L'Enseignement de l'Universite du College de France et des colleges a Paris</titleproper><titleproper>Finding Aid for the L'Enseignement de l'Université du Collège de France et des collèges à Paris <num>LSC.0968</num></titleproper><author>Finding aid prepared by Brooke Whiting; machine-readable finding aid created by Caroline Cubé and edited by Josh Fiala.</author></titlestmt><publicationstmt><publisher>UCLA Library Special Collections</publisher><p><date>Online finding aid last updated 2005.</date></p><address><addressline>Room A1713, Charles E. Young Research Library</addressline><addressline>Box 951575</addressline><addressline>Los Angeles, CA 90095-1575</addressline><addressline>Business Number: 310-825-4988</addressline><addressline>Fax Number: 310-206-1864</addressline><addressline>spec-coll@library.ucla.edu</addressline><addressline>URL: <extptr xlink:href="https://www.library.ucla.edu/special-collections" xlink:show="new" xlink:title="https://www.library.ucla.edu/special-collections" xlink:type="simple"/></addressline></address></publicationstmt></filedesc><profiledesc><creation>This finding aid was produced using ArchivesSpace on <date>2022-09-26 14:56:43 -0700</date>.</creation><langusage>Finding aid is in English.</langusage><descrules>Describing Archives: A Content Standard</descrules></profiledesc></eadheader><archdesc level="collection">
  <did>
    <repository>
      <corpname>UCLA Library Special Collections</corpname>
    </repository>
    <unittitle>L'Enseignement de l'Université du Collège de France et des collèges à Paris</unittitle>
    <unitid>LSC.0968</unitid>
    <physdesc altrender="whole">
      <extent altrender="materialtype spaceoccupied">1.0 Linear Feet</extent>
      <extent altrender="carrier">(2 boxes)</extent>
    </physdesc>
    <unitdate certainty="approximate" datechar="creation" normal="1500/1650" type="inclusive">circa 1500-1650</unitdate>
    <physloc id="aspace_fe5bf65fef873895a8af64a2ce076910">Stored off-site. All requests to access special collections material must be made in advance using the request button located on this page.</physloc>
    <langmaterial id="aspace_00b35113ff3f447eae32e44186d490b5">Materials are in English and French.</langmaterial>
  </did>
  <accessrestrict id="aspace_2824d578035e2b1be15ad1114dc14237">
    <head>Restrictions on Access</head>
<p>Portions of collection unprocessed. Material in the collection is unavailable for access. Please contact Special Collections reference (spec-coll@library.ucla.edu) for more information.</p>  </accessrestrict>
  <userestrict id="aspace_ab382ebbdb1d91d9a99f02a8009274b9">
    <head>Restrictions on Use and Reproduction</head>
<p>Property rights to the physical objects belong to UCLA Library Special Collections. All other rights, including copyright, are retained by the creators and their heirs. It is the responsibility of the researcher to determine who holds the copyright and pursue the copyright owner or his or her heir for permission to publish where The UC Regents do not hold the copyright.</p>  </userestrict>
  <prefercite id="aspace_a18b3dcdc0e4ca98daf41320264fac10">
    <head>Preferred Citation</head>
<p>[Identification of item], L'Enseignement de l'Université du Collège de France et des collèges à Paris (Collection 968). UCLA Library Special Collections, Charles E. Young Research Library, University of California, Los Angeles.</p>  </prefercite>
  <processinfo id="aspace_2c5c2d421e57081cd324cef09a4017f8">
    <head>Processing Information</head>
<p>Processed by Brooke Whiting.</p><p>Collections are processed to a variety of levels depending on the work necessary to make them usable, their perceived user interest and research value, availability of staff and resources, and competing priorities. Library Special Collections provides a standard level of preservation and access for all collections and, when time and resources permit, conducts more intensive processing. These materials have been arranged and described according to national and local standards and best practices.</p><p>We are committed to providing ethical, inclusive, and anti-racist description of the materials we steward, and to remediating existing description of our materials that contains language
that may be offensive or cause harm. We invite you to submit feedback about how our collections are described, and how they could be described more accurately, by filling out the form
located on our website: <extref xlink:actuate="onRequest" xlink:show="new" xlink:href="https://n2t.net/ark:/21198/r2zs2tnj">Report Potentially Offensive Description in Library Special
Collections.</extref></p>  </processinfo>
  <odd id="aspace_aa39f37f01af5db6db9275021931a7c5">
    <head>UCLA Catalog Record ID</head>
<p>UCLA Catalog Record ID: <extref xlink:actuate="onRequest" xlink:show="new" xlink:href="https://search.library.ucla.edu/permalink/01UCS_LAL/17p22dp/alma9942329863606533">9942329863606533</extref></p>  </odd>
  <scopecontent id="aspace_0bd94811611cff5baad24f655128cf39">
    <head>Scope and Content</head>
<p>Collection consists of printed and manuscript materials on the teaching of philosophy in France, bound in four old leather volumes.</p>  </scopecontent>
  <scopecontent id="aspace_67aa2bbae11fb4e9724bffbe002873b9">
    <head>Expanded Scope and Content Note</head>
<p>Paris à la fin du moyen âge et encore au XVIº siècle a joué un rôle de premier plan dans le développement de la culture. Les méthodes d'enseignements étaient basées sur le commentaire des auteurs de l'antiquité. Les professeurs faisaient donc spécialement inmprimer pour leurs cours des morceaux choisis, des chapitres, ou des livres entiers d'auteurs anciens, grecs out latins. L'annonce par le Collège de France et l'édition d'une affiche à cent effet, par Wechel, concernant la vente de ces livrets avait même déclanché une véritable "affaire des placards". Ces opuscules ne comportent parfois que quelques pages. Quelquefois ce sont de véritables volume de plus de 100 pages.</p><p>Tous ces ouvrages, tirés à petit nombre et mailtraités par les élèves sont très rares. Souvent l'impression est à grande marge, et la composition espacée pour permettre l'introduction de corrections de textes out de commentaires.</p><p>Cette collection comporte au total 70 pièces, plus trois manuscrits. Plus de la moitié des imprimés sont annotés, parfois, entièrement couverts de notes de professeurs ou d'élèves.</p><p>Des trois manuscrits joints à cet ensemble, il nous parait important d'attirer l'attention sur celui de Gaultier de Chalon, qui est un témoignage précieux de la vie universitaire, et qui, de plus, nous a conservé la forme originale d'un cours du médecin: Jean Riolan, (le père), l'un des plus célèbres médecins du XVIº siècle.</p>  </scopecontent>
  <controlaccess>
    <subject source="lcsh">Education -- France -- History -- Archives.</subject>
    <subject source="lcsh">Philosophy -- France -- Study and teaching -- Archives.</subject>
  </controlaccess>
  <dsc><c01 id="aspace_ref8_gxq" level="collection"><did><unittitle><title>L'enseignment de l'Université, du Collège de France et des Collèges à Paris au XVIº siècle et dans la première partie du XVIIº siècle</title>. French.</unittitle><unitdate datechar="creation">circa 1500-1650</unitdate><physdesc id="aspace_af7b38355aba01dcc94fa639b17391ef" label="General Physical Description note">(4 vol. manuscript in 2 boxes)</physdesc></did><scopecontent id="aspace_0f5137b8a3664b002146fc06341a1bc4"><head>Scope and Contents note</head><p>Items 71, 72, and 73 from the collection of printed and manuscript materials on the teaching of philosophy in France, ca. 1600-1650. The seventy printed items are cataloged in the Department of Special Collections.</p><p>A description of the collection is in the Collections File.</p><p><list type="simple"><item>1. Education - History</item><item>2. France - Education - History</item><item>3. Manuscripts, French</item><item>4. Philosophy</item><item>5. Philosophy - Study and teaching</item></list><list type="simple"><item>I. Gaultier, Pierre, <title>advocat à Chalon</title>.</item></list></p></scopecontent><odd id="aspace_4ed0645190ca56a27ca3de0040458385"><head>General note</head><p><emph render="italic">Description derived from in-house card file.</emph></p></odd><c02 id="aspace_ref10_iyt" level="file"><did><unittitle>Manuscrit.- Cahiers d'un étudiant en droit (Pierre Gaultier, avocat à Chalon sur Saône), ayant fait ses études à Paris.</unittitle><unitid>71.</unitid><unitdate datechar="creation">1572 à 1574</unitdate><container id="aspace_508ca1d6d2ac73bd285ce4817f5a6427" label="Mixed Materials" type="box">1</container></did><scopecontent id="aspace_b99d7e8b8e44a82c82ef62da913cae3a"><head>Scope and Contents note</head><p>Ce manuscrit cojporte diverses parties: <list type="simple"><item>1º) Miscellanea id est variae de variis rebus sententiae a me collectae. (ff. 1 à 75).</item><item>2º) Poesies latines et françaises. Généralement pièces de circonstance adressées à ses amis, "mécènes: ou protecteurs. (ff.76 à 87 recto).</item><item>3º) Miscellanea (Suite) (ff. 87 verso à 94).</item><item>4º) Institutio Physica per brevis et dilucida. Parisiis, ex officina Thomae Brumennii..., 1572. <lb/>Pièce imprimée, incluse dans la foliotation du ms. (ff.95 à 100). Elle est abondamment annotée par Gautier.</item><item>5º) In Insitutionem Physicam annotationes D.RIOLANI.. (ff. 101 à 109). feuillet 109 verso: "Finis eorum quae dictata atque annotata sunt a D.RIOLANO in Institutionem Physicam. 1572.</item><item>6º) [Paraphrases sur divers textes de Papinien]. (ff. 109 à 112).</item><item>7º) Praefata in physicam Aristotelis a M.Petro Maiorio Claromontano doctors a calendis Octobris 1572. 29 ff. Feuillet 29 verso: Finis eorum quae ante dictata sunt, quam ad contextum librorum physicorum artis ventum sit. 1572".</item><item>8º) Annotata in Georgica Virgilii. 1572. 19 ff.</item><item>9º) In primum librum Aeneidos annotata. (ff. 20 à 24). In II. Aeneidos librum annotata. (ff.25 à 31).</item><item>10º) Table manuscrite du recueil: 11 ff.</item></list></p><p>Précieux manuscrit signé plusierurs fois et portant à la fin cette mention: Sum Petri Galteri advocati Cabilonensis, 25 Junii 1578."</p><p>C'est un recuieil de cours soigneusement écrit, et parfois calligraphié;, par un étudiant en droit. La moitié du ms. est composée de poésies latines et françaises dont certaines sont charmantes. Ces pièces de circonstance adressées à des amis, des parents, des protecteurs contribuent à faire comprendre le milieu dans lequel vivait P.Gaultier.</p><p>Les cours sont particulièrement précieux car ils permettent de connaitre la forme de l'enseignement oral, adoptée à Paris à la fin du XVIº siècle, les commentaires de Riolan sur la physique d'Aristote sont de ce point de vue extrêmement précieux, d'autant qu'ils sont accompagnée de la brochure imprimée sur laquelle maître et élèves dissertaient. Cette brochure est elle-même accompagnée de commentaires marginaux et interlinéaires.</p></scopecontent></c02><c02 id="aspace_ref12_s59" level="file"><did><unittitle>Manuscrit. Les oeuvres du philosophe Sextus Empiricus traduites en Français par Messire Nicolas de La Toison baron de Bussy, Conseiller au Parlement de Bourgogne avec quelques autres opuscules de Philosophie par le même.</unittitle><unitid>72.</unitid><physdesc id="aspace_66c83450537d8dc1db804ec85f75aa81" label="General Physical Description note">Environ 560 ff. rel en un fort vol. in-4º veau granit. dos orné. (Coiffes et coins usagés).</physdesc><container id="aspace_de7508676aab7f7c23c732adee41ed1d" label="Mixed Materials" type="box">1</container></did><scopecontent id="aspace_c893c60c84d1e03c2b9054b88ae01296"><head>Scope and Contents note</head><p>Lettre au dos de la reliure complète le titre manuscrit: "Traduc. Franc. de Sext. Empiric. Contra Dogma. et.De.La.Vie.De.Pyrrhon.De.Dio.Laer.etDiverse.Opuscu.Scept.". Les 160 premiers feuillets contiennent la traduction de Sextus Empirius, suivis de la vie de Pyrrhon, 10 ff., puis, un long "Traité de la sceptique" en trois parties occupe 93, 38 et 25 ff. Ces traitës sont de la même main, facilement lisibles. De nombreuses ratures font penser qu'ils ont été rédigés directement par Nicolas de La Toison. Il n'en est pas de même du texte suivant qui comporte environ 260 ff. C'est un commentaire des philosophes anciens, notamment de Platon. L'écriture est celle d'un copiste, mais des erreurs de copie et des blancs ont été rétablis par la même main qui a rédigé le début du volume. Ces commentaires font des emprunts aux philsophes modernes et Gassendi y est cité à propos de la création et de la structure de l'unvers. L'ouvrage se termine par un dialogue de 16 ff. et une copie calligraphiée de 9 ff. d'une lettre sur l'âme et l'éternité de l'univers. L'auteur de cette lettre réfute les opinions de Descartes, notamment la célèbre proposition "je pense donc je suis.</p><p>Ce manuscrit rédigé certainement entre 1625 et 1650 est très précieux. Son auteur, Bourguignon et probablement parent de Bussy-Rabutin aurait mérité de figurer parmi les personnages du "libertinage érudit" de Pintard. Les manuscrits philosophiques anciens sont rarement remaquables. Celui-ci offre un grand intérêt, étant la traduction de textes, dont il n'existait pas d'éd. françaises, à part quelques morceaux publiés par Sorbières.</p></scopecontent></c02><c02 id="aspace_ref15_ibi" level="file"><did><unittitle>Manuscrit. Compendiosa philosophia summa. Commentarius in metaphysicam Aristotelis.</unittitle><unitid>73.</unitid><physdesc id="aspace_a5864ebb4d48e5404d9550607d20c2bf" label="General Physical Description note">Deux ouvrages manuscrits de près de 1500 pages chacun, reliures anciennes, maroq. rouge, dos richement ornés, tr. dorées sur marbrure.</physdesc><container id="aspace_9f7de301a14da9b0a87616883aa40226" label="Mixed Materials" type="box">2</container></did><odd id="aspace_01868ad0daf2e1aae8e5336be8beaab1"><head>General note</head><p>Cours de philosophie de Nicolas de la Thoison, Baron de Bussy, auquel le Ms. précédent a appartenu.</p></odd></c02><c02 id="aspace_ref18_38h" level="file"><did><unittitle>Librairie Paul Jammes</unittitle></did><c03 id="aspace_ref19_xjx" level="item"><did><unittitle>Alcibiades I, vel de natura hominis. [Graecae]. Lutetiae, apud vascosanum.</unittitle><unitdate datechar="creation">1551</unitdate></did></c03><c03 id="aspace_ref20_uyt" level="item"><did><unittitle>Aristophanis facetissimi Nebule. [Graecae]. [Paris], Egidius Gormontius. [Publié par Jean Cheradame].</unittitle><unitdate datechar="creation">1525</unitdate></did></c03><c03 id="aspace_ref21_vxd" level="item"><did><unittitle>Aristophanis facetissimi comoediae undecim...[Graecae]. Parisiis, apud Andream Wechelum....</unittitle><unitdate datechar="creation">1560</unitdate></did></c03><c03 id="aspace_ref22_hjr" level="item"><did><unittitle>Aristotelis posteriorum analyticorum, Libri II, a Graeco in Latinum conversi. Parisiis, apud Mauricium à Porta.</unittitle><unitdate datechar="creation">1554</unitdate></did></c03><c03 id="aspace_ref23_9xs" level="item"><did><unittitle>Aristotelis Stagiritae analytica posteriora ad graecam veritatum deligenter restituta. Praemissa in eadem Raphaelis Valaterrani Eisagoge, item Angeli Politiani Argumento. Parisiis, apud Ioannem Lodoicum.</unittitle><unitdate datechar="creation">1540</unitdate></did></c03><c03 id="aspace_ref24_xrh" level="item"><did><unittitle>Aristotelis de animo Libri III. Joachimo Perionio interprete: per Nicolaum Grouchium correcti &amp; emendati. Lutetiae ex officina Michaelis Vascosani...</unittitle><unitdate datechar="creation">1552</unitdate></did></c03><c03 id="aspace_ref25_xau" level="item"><did><unittitle>Aristotelis, de arte dicendi Libri tres. [Graecae]. Parisiis, apud Guil. Morelium.</unittitle><unitdate datechar="creation">1552</unitdate></did></c03><c03 id="aspace_ref26_y7i" level="item"><did><unittitle>Aristotelis de caelo Libri IIII. Joachimo Perionio interprete: per Nicolaum Grouchium correcti &amp; emendati. Lutetiae, ex officina Michaelis Vascosani....</unittitle><unitdate datechar="creation">1552</unitdate></did></c03><c03 id="aspace_ref27_8rb" level="item"><did><unittitle>Aristotelis categoriae, Joachimo Perionio interprete, per N.Gruchium correcta... Parisiis, ex officina Th. Brumennii.</unittitle><unitdate datechar="creation">1552</unitdate></did></c03><c03 id="aspace_ref28_tbl" level="item"><did><unittitle>Aristotelis categoriae, Joachim Perionio interprete... Lut. Paris.</unittitle><unitdate datechar="creation">1554</unitdate></did></c03><c03 id="aspace_ref29_krz" level="item"><did><unittitle>Aristotelis Stagiritae de prima philosophia seu metaphysocorum libri XII. Ioanne Argyuropylo Byzantio interprete: et ad GRaecum exemplar diligentissime recogniti. Parisiis, apud Ioannem Lodoicum Tiletanum.</unittitle><unitdate datechar="creation">1542</unitdate></did></c03><c03 id="aspace_ref30_5a4" level="item"><did><unittitle>Aristotelis Meteorologicorum Libri quatuor, Joachimo Perionio interprette: per Nicoolaum Grouchium correcti &amp; emendati. Lutetiae, ex officina Michaelis Vascosani.</unittitle><unitdate datechar="creation">1552</unitdate></did></c03><c03 id="aspace_ref31_hxu" level="item"><did><unittitle>Aristotelis Liber de mundo ad Alexandrum Macedoniae Regem, Gulielmo Budoeo interprete. Lutetiae, ex officina Michaelis Vascosani.</unittitle><unitdate datechar="creation">1553</unitdate></did></c03><c03 id="aspace_ref32_l5c" level="item"><did><unittitle>Aristotelis de Interpretatione liber. Ioachimo Perionio interprete... Lut. Paris, Apud viduam M.à Porta.</unittitle><unitdate datechar="creation">1554</unitdate></did></c03><c03 id="aspace_ref33_eru" level="item"><did><unittitle>Aristotelis logica ab eruditissimis hominibus conversa... Parisiis, ex officina Th. Brumennii.</unittitle><unitdate datechar="creation">1573</unitdate></did></c03><c03 id="aspace_ref34_qlc" level="item"><did><unittitle>Aristotelis de ortu et interitu Libri duo, Ioachimo Perionio interprete: per Nicolaum Grouchium correcti et emendati. Lutetiae, ex officina Michaelis Vascosani....</unittitle><unitdate datechar="creation">1552</unitdate></did></c03><c03 id="aspace_ref35_xng" level="item"><did><unittitle>Aristotelis Libelli, qui Parua naturalia vulgo appellantur. Joachimo Perionio interprete: per Nicolaum Grouchium correcti et emendati. Parisiis, ex officina Jacobi du Puys.</unittitle><unitdate datechar="creation">1577</unitdate></did></c03><c03 id="aspace_ref36_k0r" level="item"><did><unittitle>Aristotelis de Natura, aut de Rerum principiis Libri VIII. Joachimo Perionio interprete: et per Nicolaum Grouchium correcti et emendati. Parisiis, ex officina Gabrielis Buon....</unittitle><unitdate datechar="creation">1564</unitdate></did></c03><c03 id="aspace_ref37_gh9" level="item"><did><unittitle>Aristotelis stagiritae de reprehensionibus sophistarum liber unus, Nicolae Grouchio Rotogagensi interprete. Parisiis, apud Mauricium à Porta.</unittitle><unitdate datechar="creation">1554</unitdate></did></c03><c03 id="aspace_ref38_4wr" level="item"><did><unittitle>Aristotelis de prima resolutione Lib. II. Nunc primum latine conversi. Parisiis, apud Ioannem Lodoicum Tiletanum ex adverso Collegii Remensis.</unittitle><unitdate datechar="creation">1541</unitdate></did></c03><c03 id="aspace_ref39_w28" level="item"><did><unittitle>Aristotelis de reprehensionibus fallacibus et captiosis liber, Ioach. Perionio.. interprete. Parisiis, apud Ioannem Lodoicum Tiletanum, ex adverso Collegii Remensis.</unittitle><unitdate datechar="creation">1542</unitdate></did></c03><c03 id="aspace_ref40_frp" level="item"><did><unittitle>Aristotelis topicorum libri octo, Ioachimo Perionio... interprete. Ad Rev. in Christo patrem, Ioannem Bellaium... Parisiis, apud Joannem Lod. Tiletanum, ex adverso collegii Remensis.</unittitle><unitdate datechar="creation">1541</unitdate></did></c03><c03 id="aspace_ref41_gfo" level="item"><did><unittitle>Aristotelis topicorum libri VIII. Ioach. Perionio interprete... Lutetiae Parisiorum apud viduam Mauricii à Porta.</unittitle><unitdate datechar="creation">1554</unitdate></did></c03><c03 id="aspace_ref42_wuc" level="item"><did><unittitle>Aristotelis de Virtutibus liber. Andrea a lacuna secobiensi interprete. Parisiis, ex typographia Thomae Richardi....</unittitle><unitdate datechar="creation">1560</unitdate></did></c03><c03 id="aspace_ref43_h0r" level="item"><did><unittitle>M.Tul.Ciceroni oratio pro lege Manilia. F.Sylvii, Iacobi Omphalii commentariis et B.Latomi... illustrata. Parisiis apud Ioannem Lodoicum Tiletanum, ex adverso Collegii Remensis.</unittitle><unitdate datechar="creation">1541</unitdate></did></c03><c03 id="aspace_ref44_4bv" level="item"><did><unittitle>M.T.Ciceronis oratio pro lege Manilia, F.Sylvii, Jacobi Omphalii, Antonii Luschi commentariis, et Barpt. Latomi artificio Rhetorico illustrata. Parisiis, ex typographia Thomae Richardi....</unittitle><unitdate datechar="creation">1558</unitdate></did></c03><c03 id="aspace_ref45_139" level="item"><did><unittitle>M.T.Ciceronis pro sex. Roscio Amerino, oratio, F.Sylvii Ambiani commentariis... Parisiis, apud J.Roigny.</unittitle><unitdate datechar="creation">1539</unitdate></did></c03><c03 id="aspace_ref46_0qh" level="item"><did><unittitle>M.T.Ciceronis pro M.Caelio Oratio, Ioannis Tislini, Bartholamaei Latomi et Ph. Melanchthonis commentariis... emendatis per Leodegarium a quercu... Parisiis, apud Ioannem Roigny.</unittitle><unitdate datechar="creation">1544</unitdate></did></c03><c03 id="aspace_ref47_h19" level="item"><did><unittitle>M.T.Ciceronis pro A.Licinio poeta, oratio. F.Sylvii commentariis... Parisiis apud Joannem Roigny.</unittitle><unitdate datechar="creation">1539</unitdate></did></c03><c03 id="aspace_ref48_cd9" level="item"><did><unittitle>M.T.Ciceronis pro A.Licinio Archia poeta Oratio, Fracisci Sylvii commentariis, Bartholomaei Latomi annotatiumculis, et Martini Boleii scholiis illustrata...Parisiis, ex typographia Thomae Richardi....</unittitle><unitdate datechar="creation">1558</unitdate></did></c03><c03 id="aspace_ref49_u1g" level="item"><did><unittitle>M.T.Ciceronis pro Q. Ligario, oratio. F.Sylvii commentariis... Parisiis, apud J.L.Tiletanum.</unittitle><unitdate datechar="creation">1539</unitdate></did></c03><c03 id="aspace_ref50_741" level="item"><did><unittitle>M.T.Ciceronis ad C.Caesarem, pro Marco Marcello, oratio. F.Sylvii... Commentariis, argumentis et annotationibus B.Latomi... Parisiis, ap. J.L.Tiletanum.</unittitle><unitdate datechar="creation">1539</unitdate></did></c03><c03 id="aspace_ref51_sov" level="item"><did><unittitle>M.T.Ciceronis ad C.Caesarem, pro Marco Marcello oratio, F.Sylvii Ambiani commentariis Parisiis, apud Thomam Richardum....</unittitle><unitdate datechar="creation">1555</unitdate></did></c03><c03 id="aspace_ref52_78x" level="item"><did><unittitle>M.T.Ciceronis pro T.Annio Milone oratio: Q.Asconii Pediani, F.Sylvii, Ph. Melanchtonis, et Bar. Latomi commentariis... Parisiis, apud Ioannem Roigny....</unittitle><unitdate datechar="creation">1539</unitdate></did></c03><c03 id="aspace_ref53_9tm" level="item"><did><unittitle>M.T.Ciceronis pro T.Annio Milone oratio XXVIII... Parisiis, ex officina Michaelis Vascosani....</unittitle><unitdate datechar="creation">1545</unitdate></did></c03><c03 id="aspace_ref54_ha3" level="item"><did><unittitle>M.T.Ciceronis pro rege Deiotaro, oratio. F.Sylvii commentariis et B.Latomi artificio rhetorico enarrata. Parisiis, apud J.Roigny.</unittitle><unitdate datechar="creation">1539</unitdate></did></c03><c03 id="aspace_ref55_m7f" level="item"><did><unittitle>M.T.Ciceronis pro Rege Deiotaro oratio, F.Sylvii commentariis et Barptoliomaei Latomi artificio rhetorico enarrata. Parisiis, apud Thomam Richardum....</unittitle><unitdate datechar="creation">1554</unitdate></did></c03><c03 id="aspace_ref56_y7v" level="item"><did><unittitle>M.Tullii Ciceronis Officiorum lib. III. Parisiis, ex officina Michaelis Vascosani.</unittitle><unitdate datechar="creation">1544</unitdate></did></c03><c03 id="aspace_ref57_fcs" level="item"><did><unittitle>M.T.Ciceronis ad C.Trebatium Jurisconsultum Topica... Parisiis, apud Thomam Richardum....</unittitle><unitdate datechar="creation">1557</unitdate></did></c03><c03 id="aspace_ref58_76p" level="item"><did><unittitle>M.T.Ciceronis de Partitionibus Oratoriis Dialogus, Iacobi Lodoici Strebaei commentariis... Enarrationes b.Latomi, deinde scholia Christophori Hegendorphini itemque dialgos omneis Io. Sturmii in easdem partitiones oratorias, ad utilitatem studiosorum, seorsum imprimendas curavimus, Parisiis, ex officina Michaelis Vascosani. 2 parties.</unittitle><unitdate datechar="creation">1543-47.</unitdate></did></c03><c03 id="aspace_ref59_84j" level="item"><did><unittitle>M.T.Ciceronis de Partitionibus Oratoriis Dialogus, jacobi Strebaei cmmentariis ultimo ab ipso recognitis... Editio tertia Parisiis, ex typographia Thomas Richardi....</unittitle><unitdate datechar="creation">1558</unitdate></did></c03><c03 id="aspace_ref60_9rn" level="item"><did><unittitle>Lucii Junii Moderati Columellae de cultu hortorum carmen. Parisiis, apud Joannem Lodoicum Tiletanum, ex adverso Collegii Remensis.</unittitle><unitdate datechar="creation">1545</unitdate></did></c03><c03 id="aspace_ref61_5qo" level="item"><did><unittitle>Q.Horatii Flacci epistolarum libri II. Parisiis, ex officina Michaelis Vascosani.</unittitle><unitdate datechar="creation">1545</unitdate></did></c03><c03 id="aspace_ref62_bfm" level="item"><did><unittitle>Q.Horatii Flacci Epistolarum libri II... Parisiis, ex typographia Thomae Richardi....</unittitle><unitdate datechar="creation">1565</unitdate></did></c03><c03 id="aspace_ref63_r1k" level="item"><did><unittitle>Q.Horatii Flacci sermonum seu satyrarum libri II. Lutetiae, apud Vascosanum....</unittitle><unitdate datechar="creation">1551</unitdate></did></c03><c03 id="aspace_ref64_6c0" level="item"><did><unittitle>Joachimi Fortii Ringelbergii Antuerpiani Rhetorica... Parisiis, apud Haeredes Mauricii à Porta....</unittitle><unitdate datechar="creation">1557</unitdate></did></c03><c03 id="aspace_ref65_37b" level="item"><did><unittitle>Isidori de Arte Rhetorica liber.... Parisiis, apud Thomam Richardum.</unittitle><unitdate datechar="creation">1556</unitdate></did></c03><c03 id="aspace_ref66_v80" level="item"><did><unittitle>Isocratis orationes tres Evagoras I. In Philippum II. De pace III. [Graecae]. Vaenun datur ab Iodoco Badio, et Ioanne Vatello. (Renouard, Josse Bade, II 525 et III, 452. Seul exemplaire cité au British Museum).</unittitle></did></c03><c03 id="aspace_ref67_vwn" level="item"><did><unittitle>Junii Juvenalis aquinatis satyra VI.</unittitle></did></c03><c03 id="aspace_ref68_1yu" level="item"><did><unittitle>Leges duodecim tabularum de universo et privato jure, per Nicolaum Le Sueur humanarum literatrum professorem, repositae... ex opere Ciceronis de legibus... Parisiis, excudebat Chr. Wechelus.</unittitle><unitdate datechar="creation">1547</unitdate></did></c03><c03 id="aspace_ref69_efm" level="item"><did><unittitle>Merci Valerii Martialis aliquot Epigrammata selecta. Parisiis, ex typographia Thomae Richardi....</unittitle><unitdate datechar="creation">1562</unitdate></did></c03><c03 id="aspace_ref70_n15" level="item"><did><unittitle>Libanii sophistae dissertationes tres I. De opibus et inopia. II De amicis. III De inexplebili cupidate. Fed. Morellus interpres... Lutetiae, apud Fed. Morellum (Texte grec et vers. latine).</unittitle><unitdate datechar="creation">1606</unitdate></did></c03><c03 id="aspace_ref71_6g3" level="item"><did><unittitle>Ocellus Lucanus philosophus de uiniversi orbis natura. Ioanne Lonaeo Boscio interprete atq; commentatore; Lovanii apud Petrum Colonaeum bibliop. juratum [Graecae].</unittitle><unitdate datechar="creation">1554</unitdate></did></c03><c03 id="aspace_ref72_ndn" level="item"><did><unittitle>P.Ovidii nasonis Metamorphoseon Liber secundus, cui doctissima lactantii accesserunt argumenta... Parisiis, apud Thomam Richardum....</unittitle><unitdate datechar="creation">1556</unitdate></did></c03><c03 id="aspace_ref73_8ev" level="item"><did><unittitle>Timaeus Platonis, sive de Universitate... Parisiis, apud Guill. Morelium.</unittitle><unitdate datechar="creation">1563</unitdate></did></c03><c03 id="aspace_ref74_kqy" level="item"><did><unittitle>Timaeus Platonis [Graecae], sive de universitate, interprete M.Tullio Cicerone et Chalcidio una cum eius docto explanatione. Parisiis, apud Ioannem Bene-natum.</unittitle><unitdate datechar="creation">1578</unitdate></did></c03><c03 id="aspace_ref75_vke" level="item"><did><unittitle>Platonis Axiochus aut de morte Ioachimo Perionio...interprete. Parisiis, apud Ioannem Lodoicum Tiletannum.</unittitle><unitdate datechar="creation">1542</unitdate></did></c03><c03 id="aspace_ref76_o0u" level="item"><did><unittitle>C.Plinii secundi novo comensis de viris illustribus liber, qui vulgo Cornelio Nepoti ascribitur. Parisiis, ex officina Gabrielis Buon....</unittitle></did></c03><c03 id="aspace_ref77_fyt" level="item"><did><unittitle>Plutarchi, utrum graviores sint animi morbi, quam corporis, Erasmo Roterodamo interprete.</unittitle></did></c03><c03 id="aspace_ref78_fe5" level="item"><did><unittitle>Porphyrii institutiones ad Chrysaorium. Aristotelis categoriae. Eiusdem de interpretatione liber. Ioachimo Perionio... Interprete... Parisiis, apud Ioannem Lodoicum Tiletanum, ex adverso Collegii Remensis.</unittitle><unitdate datechar="creation">1540</unitdate></did></c03><c03 id="aspace_ref79_5ep" level="item"><did><unittitle>C.Crispi Sallustii in M.T. Ciceronem oratio et Ciceronis in eundem responsio; cum F.Sylvii...commentariis. Apud Iod. Badium (Belle marque d'imprimeur).</unittitle><unitdate datechar="creation">1532</unitdate></did></c03><c03 id="aspace_ref80_lrp" level="item"><did><unittitle>L.Annei Senecae Cordubensis Tragoedia septima, quae inscribitur medea... Parisiis, ex officina Gabrielis Buoin....</unittitle><unitdate datechar="creation">1563</unitdate></did></c03><c03 id="aspace_ref81_6tr" level="item"><did><unittitle>Commentarii Petri Tatareti in libros philosophie naturalis et metaphysia Aristotelis Annotatur in marginibus si quando author ut plerumquae solet in hisce commentariis ex Scoto quippiam desumpserit. Venundantur Parisius in vico divi Jacobi... s.d. (Vers 1514). (Caractères gothiques. Belle marque d'impr. de jean Petit).</unittitle></did></c03><c03 id="aspace_ref82_vlv" level="item"><did><unittitle>Expositiomagistii Petri Tatereti super textu logices Aristotelis, Venundantur Parisius in vico divi Jacobi.... (caractères gothiques).</unittitle><unitdate datechar="creation">1514</unitdate></did></c03><c03 id="aspace_ref83_xfa" level="item"><did><unittitle>Virgilii Maronis Georgicon Libri quatuor. Parisiis, apud Andream Wechelum....</unittitle><unitdate datechar="creation">1555</unitdate></did></c03></c02></c01></dsc>
</archdesc>
</ead>
